街訪小學生表示唔知咩係魚生 冷氣機 電單車

岩岩睇完先片 唔怪要消滅一個地方的反抗意識必先從學校入手
普教中搞到d 小學雞已經唔明d廣東話term 連電單車 行雷都唔識

但點無恥都唔夠d教畜咁無恥 話咩蝗語讀書好聽d 屌你得4個音有幾好聽
連pe 數學堂都用蝗語唔知咩係居心d教畜

不過條片臨尾個中國女學生話黎到香港就要學廣東話應該都算係清泉黎

完全唔知佢地係點問d小朋友

感覺有d假

刺身 空調 機動車

似係問佢地廣東話個字普通話要點講

刺身有咩問題？

刺身冇問題

生魚片

應該係cut曬出嚟

假唔假我就唔知
不過就過多幾年相信都會成事實

PE堂用普通話果間似係「普通話研習社科技創意小學」，全部科用普通話講書果間。

我都覺得有少少怪
但大家真係唔驚將來會變成咁？

台灣都係用生魚片

我都覺得似 唔係佢做咩cut晒出黎

咁台灣係咪廣東話？

有d學生個樣蝗到

好撚心up 第日啲仔女都唔知要接受咩教育

當然驚，但係乜都唔做，得個知字都係冇用。要從日常生活中做起，例如寫e-mail向學校表達對普教中既意見，教識細路仔廣東話發音。

其實我覺得最大問題係片入面有個小朋友講自己分唔到自己講緊普通話定廣東話
好明顯同時間學習呢兩種語言係有互相締取同混淆嘅情況
類似情況同樣都會係英文為主嘅教學造成歐化語句
講真學普通話有必要由細開始咩
中學大學都會有好大機會接觸同埋學習 但廣東話唔同 係冇乜專門課程去讀 靠嘅就係日常
假如一個時代嘅人都唔太識廣東話 係日常點都唔會學得翻好
就真係會消失
ps自己係普教中小學實驗品
我都唔知點解自己冇乜呢類混淆情況
但個時身邊嘅同學就有唔少中文好一般/差
個時啲老母仲話係因為呢個班叻比分嚴 依家真係心諗嚴你老母蠢撚咗就蠢撚咗啦

個個細路都話係香港要講廣東話 點解我覺得好似做馬咁

Opener係香港01旗下架 成件事咪就係先講啲好恐怖既嘢然後大團圓結局，好香港01風格

屌你老母 人地細路講大陸人 字幕打內地人 呢D自閹冚家剷有乜資格話自己捍衛廣東話

hk01嘛

呢度1係1香1港no普通話please

原來共狗01咁多分身野
我淨係知橙新聞 巴士的報個d係共狗野黎 估唔到已經無處不在

希望班小學生會上連登被感化

刺身係日文さしみ(sasimi)嘅漢字
因為以前啲人賣魚係用竹籤刺住啲魚插係度賣

魚生、生魚片都係意譯
咁嘅情況下我覺得用返香港人用開嘅魚生
或者用返日文刺生都無問題
用人哋嘅生魚片就真係唔知做乜尻

講開又講
魚生個「生」係修飾緊「魚」
呢種修飾後置嘅用法係廣東話特色之一嚟

例如：椰青、雞公
呢啲係上古漢語嘅殘留物

其實段片好怪, 如果係問班學生廣東話係點叫, 咁佢地係點問, 比圖定形容個樣野

0:15 個肥仔講
「裝逼，扮曬嘢噉囉」
佢擺明唔係唔識用 扮曬嘢，而係有人引導佢咁答
係01班撚屌剪頭剪尾去make noise

而家啲so-called media 同 妓者 真係好無道德

雖然個尾都好番d 但真係好那渣

用圖咪得

尋晚睇到火滾，乜尻野叫生魚片

刺身係日本漢字
不過香港人就係叫開「魚生」

空調同樣唔係支那字
不過香港人就係叫開「冷/暖氣」

機動車就屌你老母啦
不過明明台灣叫機車，支那叫摩托
香港就叫電單車
咩地方嘅人會叫機動車

是撚但啦 咪又係一班蝗卵 俾佢地講廣東話都嫌佢地講到cheap哂

我發覺愈來愈多呢啲以偏概全嘅片出現

雖然支那語入侵香港係事實

生魚

生魚片

打邊爐必食

好撚出奇咩?而家既教育就係咁

咁有乜問題

巴打你真膠定假膠

摩托車

前半段真係聽到屌晒老母

痴撚線

電話開張圖佢睇
問佢乜野黎咪知

其實係街我又唔見小朋友真係蝗語化咁嚴重
係仆街學校教壞哂

入埋個網到睇先喇

記者首先拿出幾張照片，
問問小學生會如何稱呼圖中的物品，
結果發現，
最多小學生說成普式用語的，
包括：行雷變成打雷、
電單車說成摩托車、
冷氣機是空調、
領呔說了領帶、
刺身變了生魚片、
橡筋說成拉橡皮筋。
而其他圖片，
大部分小學生都以粵式用語作答。

佢都自認左CUT右CUT

大撚鑊

特登走到入天水圍間普通話研習社開嘅小學問啲小學生上堂用咩教
chok 人講數學都用普通話教
剪出嚟spin到好似而家好撚多小學都係咁
呢間野01年創校已經係初小中文用普通話上 高小推到大部份科都普通話

又唔知佢點問啲小學生
可能佢有心引導啲小學生都唔奇
成條片好鬼
唔係話個現象唔存在
而係條片完全冇說服力 為講而講咁

個問題似係問裝B係咩意思
先會有裝B係話人扮晒野呢個答案

01自己寫
除了圖片題，
記者還準備了幾條情景題，
看看小學生們的日常用語。
他們最多以普式用語回答的問題包括：

「如果你用電話打文字傳畀朋友，你會點講？」
「如果有同學喺到裝模作樣，你會點話佢呀？」
「如果有同學喺背後告發你，即係佢做咩呀？」
結果最多小學生回答第一題時，
不是說「傳信息」或「Send Message」，
而是說「發信息」。
而第二題就有部分小學生說，
他們流行說同學「裝B」，
即是說別人「扮晒嘢」。
其中一位受訪小學生還唱起歌來：
「我靜靜地看著你裝B～」
結果一呼百應，身邊的同學們全都一起唱。
而最後一題則有小部分受訪者說，
他們會稱這個行為「打小報告」。

屌佢老母

我中學係佢地對面

一放學 從未聽到佢地有講過廣東話

全撚部都係蝗語

空調真係唔多信,講完成陣大陸味

香港唔係冇試過用機動車一字只係年代好久遠
例如中華巴士CMB英文有Motor Bus字眼
意思係指唔係人力車 係機動巴士
不過機動車呢種字早就冇人用

btw 公交
點解進智公交要用公交呢個奇怪縮寫

partial truth黎姐

肯定有cut過晒先出嚟

不過都值得留意下

地盤d冷氣佬可以改名做空調人

呢間應該係第一間標榜用普通話教學既學校

香港變成咁，molamola

所謂既賣港賊就係一班死仆街「小學老師」

屌你老母啦又講台灣都用

冇人咁on 9會當呢班蝗二代係世侄

喺香港，生魚片只你代表上圖嘅嘢
去日本餐廳食嘅果樣香港人叫開魚生
或者日語「sashimi 刺身」
林海峰都扮過懶音港女食板長「余山」啦...

同人講去板長食生魚片d人以為你痴線
同埋香港禁咗淡水魚生，所以生魚片只可以熟食

又打稻草人

仲生？

我諗唔到個記者可以點樣唔講廣東話隻字去引導佢地講返嚟

睇到灰咗 唉 香港係咪氣數已盡 好灰呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

有無人係睇到片最後㗎？

大西北就預咗咁㗎啦

呢班第日掟番去大灣區
同香港無關

ymca定另一間

先不論係真定假 小朋友都知黎到香港要講廣東話 但係香港嘅行政長官連佢母語係廣東話都唔認

唔洗驚，到以後用粗口屌人個陣佢地就發現用普通話好輸蝕，學返廣東話

我個仔(K3) 已有時分唔到 『的』字讀[的]定[Dee]

唔答

1:13開始睇得好開心 個個細路都話講廣東話開心啲

唔知講廣東話嘅老師走晒未
同埋依間小學個校監 我覺得好煩

01

空調其實大陸字係咩
因為台灣朋友都話佢哋叫冷氣

空調

其實好誤導
小朋友見到你用圖片問佢
佢自然會聯想好似做功課
就會用左書面語

咁啫係佢平時學校教嘅係蝗語...

左派學校培x小學都用普通話教數
你屌教畜不如屌政府
大大力推普教中
引用爛鬼研究話普通話學中文好
請哂操流利普通話既大陸老師
一係逼你考左基準先請你

魚生
刺身

生魚片

宜家係台灣定香港啊ching

的確
依家出街
見到小朋友講野全部都係普通話

好撚心嗡

23333333333

我地00後真係好出色

其實點解叫魚生

空調同冷氣係兩樣嘢嚟...

魚生 呢個講法係有d 怪怪地

依d係畜生學校黎
左膠真係好撚低賤 香港咁俾人文化入侵都當睇唔到

叫溫調仲好過空調

台灣國語咪又滅絕左台語

國語絕對係消滅廣東話最前線
國語係國民政府主導下，將台語滅左8成，已經證明到個殺傷力

當國語文化聯合埋支共主導嘅普通話，30年內收鳩香港廣東話皮真係容乜易

而家講唔正普通話會俾人笑 好地地香港人點會講得咁撚正

乜撚野機動車 機動戰士咩屌你

大陸叫生魚片。仲核突

刺身係大範圍囊括唔同種類魚生
魚生係指明類型
正如你去食日本野，會問朋友食唔食刺身，去到拎起餐牌會睇有咩魚生

無錢供個仔出國讀書真係唔生算